%@Titre: Antilles - Guyane -- Septembre 2009
Pour chaque ligne du tableau, 3 réponses (A, B et C) sont proposées.

Écrire dans la dernière colonne la lettre correspondant à la bonne
réponse.

\medskip
 
On a une sphère $\cal S$ de centre $O$ et de rayon $r$.
 
Le plan $\mathcal P$ coupe la sphère en formant un cercle $C$ de
centre $H$.

\begin{tabularx}{\linewidth}{|p{3.5cm}|*{4}{>{\centering
        \arraybackslash}X|}}\hline 
\'Enoncé &Réponse A &Réponse B &Réponse C &Réponse \\ \hline 
Le rayon du cercle $C$ est égal à :& $r - \text{OH}$&$\sqrt{r^2 +
  \text{OH}^2}$& $\sqrt{r^2 - \text{OH}^2}$&  \\ \hline
\rule[-4mm]{0mm}{12mm}L'aire de la sphère S est:&$\dfrac{4}{3}\times
\pi \times r^2$&$4 \times \pi \times r^2$& $2 \times \pi \times r$ &
\\ \hline
Le volume de la boule de rayon $r$ est :&$\dfrac{4}{3}\times \pi
\times r^3$&$4 \times \pi \times r^2$& $2 \times \pi \times r$ &  \\
\hline
\end{tabularx}